[
    {
        "questionStem": "下列选项中，哪一项不属于公民的文化权利？()",
        "option": [
            "科学研究自由",
            "宗教信仰",
            "文艺创作自由",
            "从事教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196619752931328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "孟子云“父子有亲，君臣有义，夫妇有别，长幼有序，朋友有信。”，说明中华传统美德非常重视()",
        "option": [
            "等级观念",
            "人伦价值",
            "尊卑观念",
            "整体利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628275757056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义的调节对象是()的关系。",
        "option": [
            "个人与世界之间的关系",
            "个人与民族之间的关系",
            "个人与祖国之间的关系",
            "国家与国家之间的关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196632130322432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把国家倡导社会主义核心价值观正式写入宪法的是（）。",
        "option": [
            "十二届全国人大一次会议",
            "十二届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630075113472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚持爱国主义与()的统一，是新时期爱国主义的基本特征。",
        "option": [
            "爱社会主义",
            "爱人民群众",
            "爱中国共产党",
            "爱本职工作"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632658804736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "由于成长环境和性格等方面的不同，人们会形成不同的理想信念；即使同一个人，也会形成关于社会生活不同方面的许多理想信念。这说明，理想信念具有()",
        "option": [
            "片面性",
            "政治性",
            "共同性",
            "多样性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196635125055488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当教师，要当一个模范教师；当科学家，要当一个对国家有突出贡献的科学家；当解放军战士，要当一个最英勇的解放军战士；当工人，要当一个新时代的劳动模范；当农民，要当一个对改变农村面貌有贡献的农民。这些都是人生理想中的()",
        "option": [
            "生活理想的表现",
            "社会理想的表现",
            "道德理想的表现",
            "职业理想的表现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634827259904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说过，真正现实人的存在，就是他为别人的存在和别人为他的存在。这说明（）",
        "option": [
            "人的价值就是人自身的存在",
            "人可以有受限制地创造出自己的价值",
            "人生价值的本质是社会对个人的尊重和满足",
            "人与自身的任何关系，只有通过人同其他人的关系才能得到实现和表现\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636865691648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义在主张集体利益高于个人利益的同时，也重视个人正当利益。下列属于个人正当利益的是()",
        "option": [
            "合法收入基础上的个人合理享受",
            "捡到别人的一部苹果手机据为己有",
            "某官员接受商人行贿的一套房产",
            "单位违法发放的奖金"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627889881088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学的人生观是()",
        "option": [
            "自保自利的人生观",
            "及时享乐的人生观",
            "为人民服务的人生观",
            "合理利已主义的人生观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637222207488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中华民族的爱国主义发展史上，（）是中华儿女爱国情怀的重要体现。",
        "option": [
            "维护祖国统一、反对祖国分裂",
            "促进祖国经济发展、社会进步",
            "促进社会和谐发展",
            "促进社会公平正义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632692359168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关社会主义法律与社会主义道德一致性的叙述中，错误的是()。",
        "option": [
            "二者都是社会主义经济基础的产物",
            "二者都主要靠社会舆论进行调节",
            "二者都是调整人们相互关系的行为规范",
            "二者都是工人阶级和广大人民群体意志和利益的体现"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639432605696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，属于职业道德要求的是()",
        "option": [
            "尊老爱幼",
            "助人为乐",
            "服务群众",
            "文明礼貌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627411730432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于金钱观错误的是()",
        "option": [
            "金钱是好仆人、坏主人。",
            "金子！黄黄的、发光的、宝贵的金子！这东西，只这一点点儿，就可以使黑的变成白的，丑的变成美的，错的变成对的，卑贱变成尊贵，老人变成少年，懦夫变成勇士。",
            "君子爱财，取之有道。",
            "金钱能做很多事，但它不能做一切事。"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637125738496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "回答我们要培育什么样的公民的重大问题，涵盖社会公德、职业道德、家庭美德、个人品德等各个方面，是每一个公民都应当遵守的道德规范，这一价值追求是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "价值、奉献、为公、利民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630142222336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德区别并优越于其他社会形态道德的显著标志是，社会主义道德建设()",
        "option": [
            "以功利主义为原则",
            "以知荣明耻为重点",
            "以为人民服务为核心",
            "以非强制性规范为特色"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627856326656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们在强调学法用法的同时，还必须强调()，只有这样，学法用法才具有积极的意义，法律在现实生活中才能取得实效，法治国家的构想才能实现。",
        "option": [
            "培养立法意识",
            "培养守法意识",
            "培养宣传法律意识",
            "培养监督法的实施意识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620851838976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现阶段科学的理想信念的基础是()",
        "option": [
            "社会主义荣辱观",
            "马克思主义科学世界观",
            "构建社会主义和谐社会理论",
            "建设中国特色社会主义的理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634961477632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家的领土、领海和领空安全，不受外来军事威胁或侵犯。这是指()",
        "option": [
            "政治安全",
            "国防安全",
            "生态安全",
            "社会公共安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620776341504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "青年马克思在谈到选择职业的理想和价值时曾经写道：“如果我们选择了最能为人类福利而劳动的职业，那么，重担就不能把我们压倒，因为这是为大家而献身；那时我们所感到的就不是可怜的、有限的、自私的乐趣，我们的幸福将属于千百万人，我们的事业将默默地、但是永恒发挥作用地存在下去，而面对我们的骨灰，高尚的人们将洒下热泪。”这说明我们青年大学生在选择职业是首先要()",
        "option": [
            "树立崇高的职业理想",
            "做好充分的职业准备",
            "要远离那些没有前途的地方",
            "要创业而不要就业"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627302678528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依据有关法律规定，下列哪些机关所在地周边距离10米至300米内，不得举行集会、游行、示威？()。",
        "option": [
            "全国人大常委会",
            "国务院",
            "外国驻华使领馆",
            "最高人民法院"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196617496395776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "正确的幸福观是()。",
        "option": [
            "人格完善是幸福的重要因素。",
            "幸福是相对的，不同的人有不同的幸福观",
            "建筑在别人痛苦上的幸福不是真正的幸福。",
            "物质需要的满足是幸福的重要方面"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636286877696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "由人民代表大会产生，对它负责，受它监督的机关包括()。",
        "option": [
            "国家行政机关",
            "监察机关",
            "审判机关",
            "检察机关"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617278291968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全国劳动模范徐虎说过：“你不奉献，我不奉献，谁来奉献?你也索取，我也索取，向谁索取?”这句话的意思是，社会需要每个人的奉献，只有有奉献才能有索取。这种观点认为，人生价值的本质在于（）",
        "option": [
            "个人的社会存在",
            "个人需要的最大满足",
            "个人对社会的责任和贡献",
            "社会对个人的尊重和满足\n"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196636836331520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关公民的正确表述有哪些？()。",
        "option": [
            "公民是各国宪法普遍公认的法律概念",
            "公民是指具有一国政治权利的国民",
            "公民概念的外延大于人民",
            "公民与人民不同，是个体概念，而非整体概念"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196617769025536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的爱国主义基本要求是()。",
        "option": [
            "坚持爱国主义和社会主义相统一",
            "维护祖国统一和民族团结",
            "尊重和传承中华民族历史与文化",
            "坚持立足民族又面向世界"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631132078080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的()的总和。",
        "option": [
            "思维方式",
            "价值取向",
            "精神气质",
            "道德规范"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631622811648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“在选择职业时，我们遵循的主要指针是人类的幸福和我们自身的完美。不应认为，这两种是敌对的，互相冲突的。”这意味着（）",
        "option": [
            "人的社会价值与自我价值是统一的",
            "社会价值与自我价值之间不存在任何矛盾",
            "为人类造福能够实现人的自我价值",
            "为人类造福需要提高人的自身素质"
        ],
        "answer": "ACD ",
        "id": "1781196635963916288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的人民性体现在它()。",
        "option": [
            "所代表的最广大人民的根本利益",
            "反映的最广大人民的价值诉求",
            "实现着最广大人民对美好生活的期待",
            "引导着最广大人民为实现美好社"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196629018148864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于个人主义正确的是()。",
        "option": [
            "个人主义以个人利益为出发点",
            "个人主义主张个人是目的",
            "个人主义是资产阶级人生观的核心。",
            "个人主义不完全等同于极端个人主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636060385280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现理想要有艰苦奋斗的精神。在社会主义条件下，艰苦奋斗的精神表现在()",
        "option": [
            "鄙视物欲，禁绝享受，倡导苦行僧式的生活",
            "自力更生，奋发图强，不怕困难，不避艰险地去完成各项任务",
            "艰苦朴素，勤劳节俭，抵制和反对剥削阶级腐朽生活作风的侵蚀",
            "刻苦钻研，勇于探索，孜孜不倦地学习马克思主义理论和专业知识"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196633594134528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列体现中国革命道德的有（）",
        "option": [
            "共产党就是自己有一条被子，也要剪下半条给老百姓的人。",
            "敌人只能砍下我们的头颅，决不能动摇我们的信仰。",
            "我觉得一个革命者就应该把革命利益放在第一位，为党的事业贡献出自己的一切，这才是最幸福的。",
            "有福同享，有难同当"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625264246784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平法治思想的“十一个坚持”涉及的都是全面依法治国（）的重大问题。",
        "option": [
            "方向性",
            "根本性",
            "全局性",
            "路线性\n"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196619002150912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为一名大学生，要从（）几个方面引领社会风尚。",
        "option": [
            "知荣辱",
            "讲正气",
            "做奉献",
            "促和谐"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625230692352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊曾经指出：“劳于旅途的人，走到平坦的地方，固然高高兴兴的往前走，走到崎岖的境界，愈是奇趣横生，觉得在此奇绝壮观的境界，愈能感到一种冒险的美趣”，“要知在艰难的国运中建造国家，亦是人生中最有趣的事”。这段话的意思是说()",
        "option": [
            "一个革命者要有树立为国家和民族献身的社会理想",
            "追求理想要不断磨炼自己的意志和毅力",
            "要有艰苦奋斗的精神",
            "靠冒险就能实现理想"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633980010496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "幸福是相对的，不同的人有不同的幸福观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635515125760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值的评价要坚持能力有大小与贡献须尽力相统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635708063744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "婚姻家庭的本质属性是社会属性而不是自然属性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624291168256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七届四中全会提出和确定了建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家的总目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623292923904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "拜金主义、享乐主义、极端个人主义等错误人生观，其出发点和落脚点都是一己之私。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635351547904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念是一个思想认识问题，而不是一个实践问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633141149696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然人的民事权利能力一律平等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621602619392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是全国各族人民的共同理想，中国特色社会主义是党带领人民历经千辛万苦找到的实现中国梦的正确道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637905879040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义是指人们身体力行、报效祖国的实际行动，是爱国主义精神的落脚点和归宿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630511321088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "树立和维护法律权威，是社会主义法治理念和法治思维的核心要求，也是建设社会主义民主政治和法治国家的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622718304256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观涉及国家、社会、集体三个层面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628649050112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法学中的\"法的渊源\"又被称为法的\"内容渊源\"",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623162900480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人品德在道德建设中具有基础性作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624068870144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律制定是指有立法权的国家机关，依照法定职权和程序、制定规范性法律文件的活动，是法律运行的起始性和关键性环节。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622642806784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念是人的精神世界的核心，是人精神上的“钙”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633464111104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "走好新时代的长征路，大学生要不断增强中国特色社会主义____、理论自信、制度自信、文化自信，自觉做共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想的坚定信仰者、忠实实践者，为崇高理想信念而矢志奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "道路自信",
        "id": "1781197174063759360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生要牢记“空谈误国、____”，志存高远、脚踏实地、埋头苦干，充分展现自己的抱负和激情，在“真刀真枪”的实干中成就一番事业。",
        "option": "",
        "answer": "实干兴邦",
        "id": "1781197173992456192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "儒家经典《礼记》中明确提出，“____”是“齐家、治国、平天下”的前提和基础.",
        "option": "",
        "answer": "修身",
        "id": "1781197175846338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权力必须关进制度的笼子，要用____给行政权力定规矩、划界限。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781197176769085440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德产生的主观条件。",
        "option": "",
        "answer": "人的自我意识",
        "id": "1781197175699537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须系统谋划推进____领域改革。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781197176693587968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "各民族多元之所以聚为一体，源自各民族文化上的兼收并蓄、经济上的相互依存、情感上的相互亲近，源自中华民族追求____的内生动力。",
        "option": "",
        "answer": "团结统一",
        "id": "1781197174810345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以史为鉴，开创未来，必须继续推进马克思主义中国化、时代化。马克思主义只有同中国实际相结合，同____相结合，才能焕发出强大的生命力、创造力和感召力。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781197173912764416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国传统文化十分强调道德修养和道德教化，将“____”置于“三不朽”之首。",
        "option": "",
        "answer": "立德",
        "id": "1781197174403497984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求，是人们的世界观、人生观、____在奋斗目标上的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "价值观",
        "id": "1781197174290251776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]